1,700人出席入學簡介會 內地家長報聖保羅「要送兒子出國」

2018年11月11日

1,700人出席入學簡介會
內地家長報聖保羅「要送兒子出國」

聖保羅男女中學只得約100個中一學額供公開申請。

【升中攻略】

【本報訊】直資傳統名校聖保羅男女中學昨早舉辦入學簡介會，共吸引1,700名家長及學生到場取經，包括不少內地家長。現居元朗的內地家長李女士帶同女兒出席，她指女兒語文科成績優秀，每個星期五都會到圖書館看書3小時，如成功入讀將舉家搬往港島。有出席簡介會的內地家長豪言，該校「學費（多少）沒有關係」，只重視兒子均衡發展。

記者：周婷

聖保羅男女中學在2019/20學年共提供238個中一學額，其中約140個預留予附屬小學畢業生，即只得約100學額供公開申請，去年該校共錄得1,450人申請。學校會按申請人的個人履歷、教育局提供的全港成績次第（rank order），揀選約450人作入學面試，面試範疇包括中、英、普、數理能力及邏輯思維等。

聖保羅男女中學副校長沈幼文提醒，家長為子女遞交履歷文件時切記要精簡，並且只需交最近期、最高程度的證明文件。她說，過往有家長遞交製作精美的履歷，部份甚至「成本書咁厚」，同時亦有人只交來數張紙，但一律對入學沒有影響，更笑言學校主張環保，呼籲家長勿過度包裝，「其實簡單用個夾、釘埋就可以」。

在450名獲挑選面試的申請人中，學校會按照其全港成績次第（35%）、面試表現（30%）、學術成績及課外活動（20%），以及校長酌情權（15%）評分，決定最終取錄名單。學校每年的面試試題均不同，沈副校長提醒家長毋須為子女操練，又指通常憑首三個範疇已能決定取錄名單，過往多年都未曾動用過校長酌情權。

每年學費61,000元

昨日不少家長帶同子女出席簡介會，本身來自深圳、現居元朗的李女士稱，聽說聖保羅男女中學重視語文，「我的寶寶比較喜歡」。李女士的女兒則自言十分喜歡閱讀，每逢星期五會到圖書館看書3個小時，對入讀有一定信心。李女士稱，為了替女兒升學鋪路，從幼稚園開始便帶她來港讀書，「如果進得來這個學校，我們肯定會搬過來（中西區）的」。

另一位居於沙田的內地家長李太亦帶同兒子取經，她特別心儀聖保羅男女中學有開辦國際預科文憑課程（IB），「IB課程這一塊比較優秀，因為我們將來是打算（送兒子）出國去上學」。她指兒子跟隨內地有名的老師學素描，在香港也有學硬筆書法，「大大小小的獎都有拿過」，認為學費多少「沒有關係」，重點是兒子能均衡發展。

聖保羅男女中學目前每年學費為61,000元，如在中五、中六選讀IB課程，學費每年91,500元，學校為成績優異的學生提供獎學金，另外為合乎資格的清貧學生提供助學金。

上一則
上一則
學者伏屍貴賓室18小時 國泰不知

下一則
下一則
去年面試考蠟燭令紙杯轉動原理

聖保羅男女中學目前每年學費為61,000元

嘩，原來學費咁q貴，好彩當年in完之後佢無收我

每月五千 住得好少少既管理費都唔止啦

幼稚園學費都要啦， 真心唔係貴

我屋企附近

好矛盾架，如果佢畀offer，你一accept左直資學校嘅offer就無得再揀其他津貼/官立中學

係，讀國際學校或者送去英美讀foundation仲貴
你想要免費而又優質既教育除非去移民北歐喇

true

我個b讀幼兒園己經6千5一個月

送兒子出國 洗撚報聖保羅

兒子：
我聽不懂你們廣東話及英語，請你們用普通話上課吧。

可以申請資助架

見窮根本唔會收
除非你成績爆燈、運動可以同佢拎好多獎
個資助做樣架咋

成績爆燈都無撚用
收得的都係爆燈

應該係成績還可以加幫到手刷獎

唔係你有得簡,係你唔夠班比佢收姐,

有得讀唔讀?

班同學非富則貴,對小朋友影響幾大

唔通去D 垃圾BAND 2 3中學呃自己話近屋企,

要讀書BAND幾都會讀
試問BAND2,3有成就既人會多得過BAND1名校既人咩?

人地多到唔報出黎,好似BAND3咁,偷同學既設計話自己就成左名,日報夜報

慌死無人知

根本就係買個成長環境

每個月5000根本唔養車好多香港人都比得起,5000都讀間名校都貴

真係唔知你心入面係酸定係咩

一個社會總係窮比較多
俾唔起好正常

你報得你唔會唔知學費自己比唔比得起,

你唔會去買樣野,去買,無晒貨先同自己講,好彩買唔到,原來咁貴

你格左價佢再加價就話姐,佢明碼實價

佢啲grant算鬆手啦喎

第1，當年me仲係細路，對錢銀無乜concept，亦唔知d直資幾多錢學費

第2，5000蚊就實有嘅，而且當年如果有offer嘅話都應該會入，咁就入唔到我間中學。只不過係而家睇返原來都要個個月5000，話多唔多，話少唔少，所以慨嘆好彩入唔到 ，對我呢d窮苦家庭黎講都慳返唔少架

ME都唔明,你話當年好彩無入到,因為貴,係你呢一刻既諗法,唔係你當時既諗法
ME DAYDAY GO TO SCHOOL BY BUS,

人地都話佢D grant好鬆手
me都知道佢比offer你你會入到,唔比offer你會入唔到

我咪話而家睇返好彩當年入唔到囉

岩既比個機會讀到既人,me覺得你做得岩 最緊要自己讀得開心

我真係未聽過任何家長個仔女入唔到co ed會開心
除非你係去讀dbs同dgs或者國際學校啦

又唔係我決定佢唔收ME嘅
都話係而家睇返覺得好彩

咁都講到咁耐

痴撚線咁撚貴
幼稚園咋wor

九龍新界港島名校冇得避

上流社會以至低下階層都俾人支那人入偍

侵

你又知資助係做樣

幼兒園

屌 ! 大陸人讀乜撚野英中呀 , 咁鐘意大陸去讀中中啦

支那仔返支那讀毛乳淥共享支那人榮耀啦

齋講讀書co ed高dbs一班啦

你唔想同垃圾蝗做同學呢啲錢就焗住畀
雖然私校都好多暴發蝗

分別有朋友做傳統名校同國際學校教職員

Co edu 係我識過既人in general 最好 最優質

巴打好有米

唔生最好

兩個人都要返工，我老母湊一定教壞同廣東話唔正。

on9送兒子出國直接送咪得囉，仲讀聖保羅？

而家夾埋要幾多要夠養一個

岩
早比同遲比分別
普通中學讀唔到，畢業咪洗錢去外國讀

唔養車唔請工人已經夠讀私校加興趣班
不過有啲人調返轉寧願養車請工人讀免費學校
睇你重視自己定重視仔女多啲

唔駛租樓同供樓，4萬蚊都夠駛

其實好平 美國讀四年要一百萬